覺唔覺 Wall E 係 Pixar 做得最好嘅一套片

用機械人同小強嘅友情嚟搞笑，用兩部講唔同語言嘅機械人講愛情，用Auto去帶出船長勇敢做出抉擇衝破困難嘅人性，用垃圾山警惕世人唔好過度浪費，用Mo同啲壞咗嘅機械人去表達出友誼之光，成套片都好正面，仲充滿咗對未來嘅幻想
套片真係好有深度，Pixar 冇乜邊套片我係會耐唔耐再睇返，呢套真係會

七百年後

動畫嘅極緻係純粹用畫面表達，唔使用對白
Wall E絕對係其中一套

係我心目中Pixar 電影一定係 UP

一套好野動畫係唔洗對白都知佢講乜

係好好睇

不過明明係 target 小朋友，但係帶出黎既messages 係小朋友唔會明既，我覺得好矛盾...

同鋼鍊一樣

inside out

其實咁先正，小朋友睇到有趣可愛一面
到十年後呢位小朋友再睇，睇到深度嗰一面
嗰種感覺真係好奇妙

2008出

Pixar啲電影應該係target大人

Wall e好浪漫

我覺得Zootopia先係

其實同現實人類社會冇乜分別 好貼地

再加最後一段歷史博物館入面有人類圍捕長毛象嘅壁畫定投影 俾觀眾對嗰個世界有一定嘅想象空間

Coco個劇本真係寫得好好

認同

近幾年果堆的確做得唔錯

但係walle 比我既印象係最深刻
可能細個同屋企人係戲院睇

用滅火筒係太空飛係 電影top 3最浪漫既一幕

Wall E 絕對係經典.
就算係機械人， 一開始都描寫出獨自在地球既一種孤寂.

Up 開場個部份都令人深刻同動人， 但講完整性， 我認為Wall E 高一班

垃圾

你以為迪士尼咩
小朋友

科技發達個個變晒肥仔肥婆

Wall-E 好好睇
好多人唔識欣賞
Define Dancing

好果Wall E出IMAX 3D版，一定去再睇

Zootopia PIXAR

Define Dancing !

你係咪唔知Pixar 係迪士尼子公司？
Nemo, Toy story, Monster Inc 都係Pixar 出，唔通佢地都係target 成人？

呢首好聽 間唔中都會搵嚟聽下

原理同睇麥兜一樣
細個睇會覺得好on9
會成日笑尻麥兜
大個咗就睇一次喊一次

Sor 既定印象Pixar=Disney

唔該巴打糾正

初初真係以為呢首歌係官方主題曲，太match 啦

麥兜根本唔係比小朋友睇
特別係去到中段打後全部都係比大人睇，
想要隻雞好食d，唔該，燒好d隻雞

ebbio有迪士尼睇未

Disney 係Pixar 母公司

你分清邊間公司出先

呢個都好睇。

細個個陣只係覺得佢好蠢

有說填詞嗰個係照住wall e 黎寫的，所以咁match

呢部嘛嘛哋，難明表達差。

咁都難明?
講緊細路女搬屋面對新環境同成長
inside out絕對係pixar top3之一

五星級大鼠。

贊同你既睇法
Wall E 表達既野比Up, Inside Out 更深層次, 應該話個message既範圍更大

邊到有得睇返？一直想睇，未睇過

我自己都係最鍾意Up
可能因為自己好鍾意講捨得呀 放低呢啲話題嘅電影
卡叔“放低”佢老婆 放低執著嗰幕真係好touch到我
好少卡通片去探討呢個話題
Coco都係
放低憎恨 放低執著
自己對於感情嘅野比較有共鳴

呢篇報道有講，原來係真 (注意以下link 來自文匯報，唔copy 文，要睇請自行打開)

你頭先坐我隔離地鐵

痴線
咁都相認到
唔怪得知你落地鐵你回頭望一望我

純粹無聊睇下你睇咩post

係你老母

連登仔真係無處不在

其實無人話動畫一定係target 小朋友既，只不過動畫商品玩具化就係target 小朋友

呢兩套真係不相伯仲

另外果啲inside out, Zootopia就真係比小朋友睇

我係中環上車 已經見到幾個連登仔

我個人都最鍾意Up
當初以為係啲簡單講下追逐同老婆嘅兒時夢想咁
到卡叔發現佢老婆寫話同佢喺埋其實已經係實現左
然後佢先識得放低執著
真係俾到我好大震撼

係街真係唔好上咁多LIHKG

記憶球會出混色哩個idea俾小朋友睇嘅話係一個幾深入淺出嘅concept
以成年人角度睇嘅話人嘅情感遠遠複雜過電記憶球嘅構成

不過真係好佩服pixar團隊嘅創造力
monster inc嘅門, inside out嘅記憶球同coco嘅極樂園等都係神級嘅idea

Inside out點會淨係比小朋友睇

Ping pong犧牲自己果下點會係俾小朋友睇架

Inside out 條橋係抄，仲要抄到同另一條動畫片9成似

呢個真係寫得好好
原來最重要唔係有冇真係完成到夢想
而係同邊個實現到個夢想
呢個plot 真係諗下都眼濕濕
可能自己身邊發生過親人逝世嘅事
睇完Up真係可以當一個安慰劑

Wall-e背後既Theory

果個位我都眼濕濕
但成套戲想表達ge 野都係用深入淺出GE方式去講
平鋪直述到連小朋友都容易明白

相比之下小朋友睇Up 頭一段會唔會感受咁深先

Zootopia淨係個世界觀已經唔係淨係俾小朋友睇啦

Zootopia 係迪士尼自己出番
唔係Pixar 出
但Zootopia 都好好

zootopia 比小朋友睇

剩係講逆向歧視呢點已經深層好多
建議大家揾下導演剪輯版，北極熊個part

同意
Wall E真係最正

Wall E真係做得好好
但我個人最鐘意係Finding Nemo
記得嗰時成家人一齊睇，覺得自己老豆好似片入面個老豆

唔入流

冇人講Toy Story/Monster inc.

片頭: UP
片尾: toy story 3
全套: Wall E

inside out, Zootopia, coco, 呢D都係世界級
好難比邊套先係最做

反而諗唔到pixar有邊套係好差

班細路點明白生老病死

我諗起EASON 首歌

ping pong個位我喊到傻咗
未試過睇套戲喊得咁勁

小朋友點會唔明白
佢地只係對死亡個理解比較淺白
只係知道有個人唔再在呢個世界 去咗好長嘅旅行etc
但成人就可能link埋遺憾 後悔 內疚呢啲感情嚟睇

Zootopia係Pixar咩

個人覺得monster university都幾差下

pixar近年啲片我從來唔覺得係target小朋友

zootopia都唔係pixar

up除左開頭嗰幕
之後嗰啲真係好唔掂喎

其實COCO用音樂 親情 加埋死後世界
都係神級作品

個人覺得ToyStory同Finding Dory都唔錯
雖然唔算係神級

係其他太勁
MU好似冇乜去深入探討某一個主題

套野好似暗示食人 之前睇到有個鬼佬tube8係到分析架船啲食物點夠啲人捱咁多年

Pixar: Finding Nemo
Disney: Bolt

本身pixar 係star wars間公司拆出來
同disney合作出片
dismey本身都有animation studio (e.g. 獅子皇，屎滴仔), 不過200x個時收皮收得太緊要
之後disney買起pixar,叫pixar幾個大佬整返好disney個studio
之後disney個studio就出返d正野e.g. frozen, zootopia, etc
不過pixer都繼續獨立於disney 個studio自己出片

每個人都有唔同interpretation嘅
我自己覺得Up講放下個theme好正

inside out可以完勝Wall E

Wall E講未來世界...
人類出左太空住
係太空船生活
人類變到好懶
依賴機械人生活
地球變左廢虛
喱D題材 好多電影/動畫都有探討

但屌你Inside out真係CLS
Pixar將人類既腦同情緒想像做一個世界
講唔用情緒控制人既行為
有唔同既記憶球 成日用既記憶就會成日出現
冇咩用既記憶 就用比人扔走黎代表忘記
仲用5個個性島黎代表人既核心性格
用拍戲黎代表發夢
又有講潛意識區

將成個腦唔同既功能/運作都形式化
令大人小朋友都易了解個腦
Pixar真係好屈機

pixar全部野都係target大人

同其他比MU真係蝕左呢個位

個人對Pixar 心目中嘅排名
1.Toy Story 3
2.CoCo
3. Inside out
4. Wall E
5. UP
Toy story由細睇到大 對所有角色都好熟悉同埋會好著緊佢地 所以 排Toy Story 3 咁高都有好大原因係因為有情義結 同埋最尾結局嗰兩個感人位真係翻睇咁多次都咁催淚 睇到安仔同玩具嘅成長就好似睇到自己咁

CoCo講親情就因為個人有唔少親人離開左所以令我好代入套戲 所以加好多分 仲有首remember me一播即刻令我諗起離開左我嘅親人 個感受好大

Inside Out講 Ping Pong同成長都好中point

Wall E 就好平均地每條故事線都好好睇 當中Wall E同Eve嘅感情線都發揮得好好 不過我反而覺得講環境保育 講外太空又唔算話好特別 因為有好多科幻片都有類似題材

個人覺得Up 到後面有啲歷險位唔係話太好睇所以扣左唔少分 不過不得不承認佢同老婆條Line 應該係數一數二最感人

大家又會點排呢？

Pixar 最差嘅排名
1. Cars 2
2. Cars 3
3. Brave
大家會點排最差？
我就覺得monster university 同Cars 1都仲可以接受
但呢三套真係唔掂
仲諗住Cars 3 條 trailer 咁正以為可以救翻成個系列點知又係中伏

以前細個睇既tom and jarry

其實Pixar 係Focus 係Family 多過Children
同其他壞蛋獎門人 冰河世紀唔同
就係Pixar 大部分戲係大人同小朋友都好啱睇
大人就睇意思同細節位小朋友就睇畫面睇角色
但其他卡通片大人睇真係唔係幾適合

講起差 Pixar有個成個Cars系列俾你排頭三
Up同wall E之間會揀Wall E
單純因為比較浪漫 好似末世既愛情童話
比起Up講既放低輕鬆好多
Toy Story童年加乘 熔爐同Andy介紹玩具俾個妹妹都喊到痴線
原來大家都大個左
五星級大鼠都好好睇但無記錯後面係急左少少所以少人提

邊個話target小朋友？

UP真心有d悶 同埋搵唔到共嗚

Pixal咁耐最唔掂我覺得係Cars。

WALL-E 係Pixar之最，沒有之一
1)畫功
2008年Pixar第一套寫實畫風

Ray trace、Ambient Occlusion、Tessellation、Depth of field、HDR
世界級功力
2)對未來世界幻想刻畫
喺好多細節位會見到導演對地球未來有誇張化既寫實幻想
整個地球無哂綠色，地上用垃圾建造大廈，大氣層充滿毒氣，被人造環星包圍
更厲害既係當年smart phone未佔據世界，WALL-E已經幻想緊全船人都係對住流動裝置螢幕而斷絕人同人面對面既接觸，更甚既係remote play 運動遊戲都有描述
3)無對白開場
WALL-E比我地睇到，就算無對白，一樣可以講故仔，可以交代世界觀，發展男女主角感情線
4)配樂
太空起舞嗰場穿梭引擎之間伴隨奏樂，無得彈
工作人員名單有片尾曲《Down to Earth》+配圖補完劇情後發展，超感動！

後來未有一套Pixar可以比到咁豐富、咁感動既作品比我

其實Cars 3救返套片喎
主角比個徒弟上，搵到佢自己個意義
呢一點對於好多技術性運動既人黎講係有共鳴